<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="th"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://th.essepost.com//feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://th.essepost.com//" rel="alternate" type="text/html" hreflang="th" /><updated>2021-05-24T13:29:13+09:00</updated><id>https://th.essepost.com//feed.xml</id><title type="html">essepost</title><subtitle>IT, technology, up-to-date trends, and useful information</subtitle><author><name>essepost</name><email>deepseabolt@gmail.com</email></author><entry><title type="html">สมเสร็จคืออะไร? ผลกระทบต่อตลาดหุ้น</title><link href="https://th.essepost.com//2021/05/24/tapering.html" rel="alternate" type="text/html" title="สมเสร็จคืออะไร? ผลกระทบต่อตลาดหุ้น" /><published>2021-05-24T00:00:00+09:00</published><updated>2021-05-24T00:00:00+09:00</updated><id>https://th.essepost.com//2021/05/24/tapering</id><content type="html" xml:base="https://th.essepost.com//2021/05/24/tapering.html">&lt;p&gt;ตลาดมีความรู้สึกไวต่อการลดปริมาณเงินของประธานาธิบดีFED Powell(FED)ของสหรัฐอเมริกาจะสิ้นสุดเมื่อไหร่&lt;br /&gt;
จุดเริ่มต้นของการผ่อนคลายเชิงปริมาณจะเป็น ‘การเย็บปักถักร้อย’&lt;br /&gt;
สมเสร็จหมายถึงการที่ค่อยๆเบาลงเรื่อยๆ&lt;br /&gt;
มันเป็นจุดเริ่มต้นของกลยุทธทางออกจากการผ่อนคลายปริมาณ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/tapering/output (2).jpg&quot; alt=&quot;output&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;180&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;มีหลายวิธีที่จะลดสกุลเงินในตลาด&lt;br /&gt;
การเพิ่มอัตราดอกเบี้ยและการออกพันธบัตร&lt;br /&gt;
ขณะนี้สกุลเงินในตลาดไม่สามารถถูกลดทอนลงได้อย่างรวดเร็ว&lt;br /&gt;
แม้ว่าเศรษฐกิจจะอยู่ในช่วงพักฟื้น แต่เศรษฐกิจยังไม่บรรลุผลสำเร็จจากโคโรน่า&lt;br /&gt;
นโยบายผ่อนผันปริมาณของสหรัฐอเมริกาเป็นภาระในการลดการโทรออก&lt;br /&gt;
ตัวสมเสร็จคือค่าเงินที่ถูกขยายขึ้นและลดปริมาณที่เพิ่มขึ้น&lt;br /&gt;
ยังไงครับ?&lt;br /&gt;
ในขณะเดียวกันก็ค่อยๆลดจำนวนการซื้อพันธบัตร&lt;br /&gt;
ซึ่งหมายความว่าตัวสมเสร็จจะถูกลดลงและสามารถซื้อพันธบัตรได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เคยประสบกับการทำสมเสร็จมาแล้ว&lt;br /&gt;
มีประธานเบน เบอแนงคีซึ่งมีชื่อเล่นว่า ‘เฮลิคอปเตอร์’&lt;br /&gt;
เขาอ้างว่าเศรษฐกิจไม่ดีต้องจ่ายเงินด้วยเฮลิคอปเตอร์แล้ววิ่งต่อไป&lt;br /&gt;
จากวิกฤตการณ์ทางการเงินในปี ค.ศ.2008 ทำให้มีการ์ดลดปริมาณออกมาเมื่อตลาดการเงินโลกกลายเป็นฟาร์นิก&lt;br /&gt;
ความนิยมของเขาสูงมากค่ะ&lt;br /&gt;
ตามธรรมเนียมแล้ว รัฐบาลพรรครีพับลิกันได้รับการแต่งตั้งและเข้าร่วมรัฐบาลประชาธิปไตย&lt;br /&gt;
ประธานาธิบดีPowellมีภาระในการผ่อนคลายเชิงปริมาณและยังคงยึดมั่นในนโยบายการผ่อนคลายเชิงปริมาณจนถึงปัจจุบัน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;แต่ว่า, อัตราเงินเฟ้อคือปัญหา&lt;br /&gt;
เมื่อสกุลเงินในตลาดเพิ่ม ค่าเงินจะตกลงและราคาค่าครองชีพจะสูงขึ้น&lt;br /&gt;
หากค่าครองชีพสูงขึ้น การลงทุนของบริษัทลดลงและการจ้างงานลดลง&lt;br /&gt;
ดังนั้น ตั้งแต่นโยบายผ่อนคลายปริมาณ จึงมีความเห็นที่ระมัดระวังเกี่ยวกับภาวะเงินเฟ้ออยู่เสมอ&lt;br /&gt;
ผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐฯในราฟาเอล บอสทิค แอตแลนตา ได้สัมภาษณ์กับบลูมเบิร์กทีวีว่า “ช่วงเวลาที่เศรษฐกิจฟื้นตัวหลังจากแพนเดมิค”&lt;br /&gt;
เขากล่าวว่า “เราเปิดทุกความเป็นไปได้”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ก่อนหน้านี้ไม่มีสมเสร็จหรอ?&lt;br /&gt;
และในวันที่ 23 พฤษภาคม 2013&lt;br /&gt;
ประธานเบน เบอแน็งกีกล่าวถึงสมเสร็จเป็นครั้งแรก&lt;br /&gt;
คณะกรรมการได้ประกาศแผนงานอย่างละเอียดในเดือนมิถุนายน&lt;br /&gt;
ในเวลานั้น S&amp;amp;P 500 ประสบกับการลดลงของตลาดหุ้นสำคัญ 5 เปอร์เซ็นต์เทียบกับราคาสูง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;จากนี้ไปจะเป็นความคิดของฉันค่ะ&lt;br /&gt;
ปัจจุบันอัตราที่เพิ่มขึ้นของราคาวัตถุดิบเช่นแร่เหล็กสูงเกินไป&lt;br /&gt;
บุคคลสำคัญที่รับผิดชอบเศรษฐกิจของประเทศกำลังกลัวภาวะเงินเฟ้อสูง&lt;br /&gt;
ถ้าการเพิ่มขึ้นของราคาวัตถุดิบที่เพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องสมเสร็จก็จะเกิดขึ้น&lt;br /&gt;
ตลาดหุ้นจะมีผลกระทบไม่ดี&lt;br /&gt;
อย่างไรก็ตาม เศรษฐกิจวันนี้เป็นธุรกิจใหม่&lt;br /&gt;
มีธีมหลายอย่าง เช่น รถยนต์ไฟฟ้า เมต้าบัส บล็อกเชนและอุตสาหกรรมอวกาศ&lt;br /&gt;
ธีมเหล่านี้จะทำให้นักลงทุนมีความหวัง&lt;br /&gt;
คุณต้องฟังและเรียนรู้เกี่ยวกับสถานการณ์ของตลาดเสมอ&lt;/p&gt;</content><author><name>essepost</name><email>deepseabolt@gmail.com</email></author><summary type="html">ตลาดมีความรู้สึกไวต่อการลดปริมาณเงินของประธานาธิบดีFED Powell(FED)ของสหรัฐอเมริกาจะสิ้นสุดเมื่อไหร่ จุดเริ่มต้นของการผ่อนคลายเชิงปริมาณจะเป็น ‘การเย็บปักถักร้อย’ สมเสร็จหมายถึงการที่ค่อยๆเบาลงเรื่อยๆ มันเป็นจุดเริ่มต้นของกลยุทธทางออกจากการผ่อนคลายปริมาณ</summary></entry></feed>